quiz_data = [

    {
        "question" : "Что такое Python?",
        "options" : ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        "correct_option" : 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для возведения в степень?",
        "options": ['^', '*', '**', '%'],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что выведет выражение len(\"Python\")",
        "options" : ['8', '7', '5', '6'],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой метод строки делает все буквы заглавными?",
        "options": ['.capitalize()', '.upper()', '.big()', '.max()'],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой из вариантов создаёт список?",
        "options": ['{1, 2, 3}', '(1, 2, 3)', '[1, 2, 3]', '<1, 2, 3>'],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что делает функция type()?",
        "options": ['Преобразует данные в строку', 'Возвращает тип объекта', 'Удаляет переменную', 'Создаёт новый список'],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой метод списка добавляет элемент в конец? ",
        "options": ['.append()', '.insert()', '.add()', '.push()'],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что делает оператор not?",
        "options": ['Сравнивает два значения', 'Преобразует число в отрицательное', 'Завершает программу', 'Логически инвертирует значение'],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой тип данных возвращает функция input()?",
        "options": ['int', 'float', 'str', 'bool'],
        "correct_option": 2
    }
]
